# hometask-8

## Ответьте на вопросы

#### 1. Дайте определение переменным. Как можно их объявить?
> Ответ: Переменная - это именновая область в памяти в которой могут хранится различные данные. В javascript переменные объявляются через ключевые слова var, let и const, дальше идет имя переменной которое может содержать буквы, цифры, нижнее подчеркивание и знак доллара.
#### 2. Перечислите все примитивные типы данных. В чём их отличие от ссылочных типов данных?
> Ответ: Number, string, boolean, undefined, null. Ссылочные типы данных, исходя из своего названия, при присвоении переменной и передаче в качестве аргумента в функции передаются по ссылке, а примитивные типы передаются по значению. 
#### 3. Что такое массив? Как можно обратиться к элементу массива?
> Ответ: Массив - это объект который хранит набор различных данных, данные в массиве имеют свой числовой индекс. Через этот индекс можно обратится к элементам массива (например: arr[0] - первый элемент массива arr).
#### 4. Перечислите все из известных вам методов массива, при вызове которых возвращается новый массив.
> Ответ: splice, slice, concat, filter, map. 
#### 5. Объявите переменную типа `object`. В объекте должны лежать поля `name` и `age`.
> Ответ:
```js
  const object = {
    name: 'Evgeniy',
    age: '23'
  }
```

## Выполните задания

* Установите зависимости `npm install`;
* Допишите функции в `tasks.js`;
* Проверяйте себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.
